\documentclass[../ingenierie_preliminaire.tex]{subfiles}

\section{Conclusion}
\label{sec:conclusion}

La réalisation de l'ingénierie préliminaire a permis de raffiner
considérablement le concept de base et d'adapter les choix technologiques
initiaux à l'évolution de la compréhension, des connaissances et des habiletés
des membres de l'équipe.  La production d'un premier prototype fonctionnel a été
un moment fort de cette étape, confirmant la pertinence de l'architecture
retenue. \\

Les prochaines étapes consisteront donc à revalider certaines priorités avec le
client au sujet des fonctionnalités à ajouter et à terminer l'implémentation de
la solution sur la base du prototype existant. La démarche d'ingénierie aura
porté ses fruits en conduisant à la découverte de nouvelles pistes de solutions
ciblant toujours plus précisément les besoins spécifiques de ce projet.  \\
	
\newpage 

% bibliography
\def\bibindent{1em}
\begin{thebibliography}{99\kern\bibindent}
\makeatletter
\let\old@biblabel\@biblabel
\def\@biblabel#1{\old@biblabel{#1}\kern\bibindent}
\let\old@bibitem\bibitem
\def\bibitem#1{\old@bibitem{#1}\leavevmode\kern-\bibindent}
\makeatother

	\bibitem{defOptimisation}		            
	Séguin, S. “8INF912 Résolution de problèmes industriels, Cours 1 -
	Introduction”. Département d’informatique et de mathématique, Université du
	Québec à 	Chicoutimi, Chicoutimi, Québec, Notes de cours, 2019.
	
	\bibitem{defFramework}
	Formation Django. (s. d.) Qu'est-ce qu'un framework?. [En ligne].
	Disponible: \url{http://www.formation-django.fr/generalites/framework.html}

	\bibitem{defFrontBackEnd}
	CONCEPTANEXT. (2019) What Is the Difference Between Front-End and Back-End Development?. [En ligne].
	Disponible: \url{https://conceptainc.com/blog/difference-front-end-back-end-development/}

	defFrontBackEnd
	
	\bibitem{defServerless}
	Cloudflare. (s. d.) What is serverless computing?. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.cloudflare.com/learning/serverless/what-is-serverless}

	\bibitem{hydroqc}		            
	Hydro-Québec. (2019) Centrales hydroélectriques. [En ligne]. Disponible:
	\url{http://www.hydroquebec.com/production/centrale-hydroelectrique.html}

	\bibitem{uCalgary}		            
	University of Calgary. (2015) Energy education - Hydroelectric reservoir.
	[En ligne]. Disponible: \url{https://energyeducation.ca/encyclopedia/
	Hydroelectric_reservoir}
	
	\bibitem{kundur}
	P. Kundur, \textit{Power System Stability and Control}, New York, États-Unis
	: McGraw-Hill, 1994.

	\bibitem{hChute}		            
	CTEC. (2007) Analyse de projets d'énergie propre: MManuel d'ingénierie et d'études de cas RETScreen®.
	[En ligne]. Disponible: \url{http://publications.gc.ca/collections/collection_2007/nrcan-rncan/M39-98-2003F.pdf}

	\bibitem{barrage}
	Tennessee Valley Authority, version SVG par Tomia (adaptation française).
	(2010) File:Hydroelectric dam.svg. [En ligne]. Disponible: \url{https://
	commons.wikimedia.org/wiki/File:Hydroelectric_dam.svg}. Image sous licence
	libre CC-BY-2.5 \url{https://creativecommons.org/licenses/by/2.5/legalcode}

	\bibitem{sSeguinLogiOptim}		            
	Séguin, S. “Conception d'un logiciel d'optimisation pour la production
	hydroélectrique”. Département d’informatique et de mathématique, Université
	du Québec à Chicoutimi, Chicoutimi, Québec, Rapport technique, 2019.

	\bibitem{maxhydro}
	MaxHydro \& Allocate (2019) [En ligne]. Disponible:
	\url{http://maxhydro.com/}
	
	\bibitem{sSeguinPreciOptim}		            
	Séguin, S. “Précisions sur la modélisation”. Département d’informatique et
	de mathématique, Université du Québec à Chicoutimi, Chicoutimi, Québec,
	Rapport technique, 2019.
	
	
	\bibitem{ISO29110}
	Laporte, C. (s. d.) Normes ISO/IEC 29110 pour l'ingénierie de systèmes et
	l'ingénierie de logiciels pour les très petits organismes. [En ligne].
	Disponible: \url{http://profs.etsmtl.ca/claporte/VSE/Groupe24-menu.html}
	
	\bibitem{iso9126}
	Fleming, I. (s. d.) ISO 9126 Software Quality Characteristics. [En ligne].
	Disponible: \url{http://www.sqa.net/iso9126.html}
	
	\bibitem{agile}
	LINPINSEO. (2019) A Beginners Guide To Understanding The Agile Method. [En
	ligne]. Disponible: \url{https://linchpinseo.com/the-agile-method/}

	\bibitem{http}
	Mozilla web docs. (2019) HTTP. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/HTTP}

	\bibitem{http_spec}
	IETF. (2015) Hypertext Transfer Protocol Version 2 (HTTP/2). [En ligne].
	Disponible:	\url{https://tools.ietf.org/html/rfc7540}

	\bibitem{apache_server}
	Apache. (2015) HTTP server project. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://httpd.apache.org/}

	\bibitem{w3t_webservers}
	w3Techs. (2019) Comparison of the usage statistics of Apache vs. Nginx vs.
	Microsoft-IIS for websites. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://w3techs.com/technologies/comparison/ws-apache,ws-microsoftiis,ws-nginx}

	\bibitem{apache_features}
	TechWalla. (s. d.) Advantages of Apache Web Server. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.techwalla.com/articles/advantages-of-apache-web-server}

 	\bibitem{nginx}
	nginx. (2019) nginx. [En ligne]. Disponible:	\url{https://nginx.org/}

	\bibitem{why_nginx}
	Salacka, D. (2016) Apache vs NGINX - what are the biggest advantages? [En
	ligne]. Disponible:
	\url{https://medium.com/dreamcommerce/apache-vs-nginx-what-are-the-biggest-advantages-380ad8ebd4a4}

	\bibitem{w3t_iis}
	Microsoft. (2019) IIS. [En ligne]. Disponible:	\url{https://www.iis.net/}

	\bibitem{dynamic_web}
	Mozilla web docs. (2019) What is a web server. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/Common_questions/What_is_a_web_server}

	\bibitem{Javascript}
	Mozilla web docs. (2019) JavaScript. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript}

	\bibitem{nodejs}
	nodejs. (2019) nodejs. [En ligne]. Disponible:	\url{https://nodejs.org/en/}

	\bibitem{php_stats}
	w3Techs. (2019) Usage statistics of PHP for websites. [En ligne].
	Disponible:	\url{https://w3techs.com/technologies/details/pl-php/all/all}

	\bibitem{python_home}
	Python. (2019) Python. [En ligne]. Disponible:	\url{https://www.python.org/}
					
	\bibitem{pythonLang}
	Python. (2019) Python Reference Manual. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://docs.python.org/2.0/ref/node92.html}

	\bibitem{pythonpop}
	Ramel, D. (2019) Popularity Index: Python Is 2018 'Language of the Year'.
	ADTMAg. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://adtmag.com/articles/2019/01/08/tiobe-jan-2019.aspx}

	\bibitem{javascript_full}
	w3schools.com. (2019) What is Full stack JavaScript? [En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.w3schools.com/whatis/whatis_fullstack_js.asp}

	\bibitem{asp.net}
	Microsoft. (2019) What is ASP.NET? [En ligne]. Disponible:
	\url{https://dotnet.microsoft.com/learn/aspnet/what-is-aspnet}

	\bibitem{principes_securite}		            
	Robert, J.M. “Sécurité informatique: les principes essentiels”. Génie
	logiciel et des T.I., École de Technologie Supérieure, Montréal, Québec,
	Notes de cours, 2019.

	\bibitem{numba_jit}
	Anaconda, Inc. (2019) A \~5 minute guide to Numba [En ligne]. Disponible:
	\url{http://numba.pydata.org/numba-doc/latest/user/5minguide.html}
	
	\bibitem{rLang}
	The R Project for Statistical Computing. (2019) What is R? [En ligne].
	Disponible: \url{https://www.r-project.org/about.html}
	
	\bibitem{matlabLang}
	MathWorks. (2019) [En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.mathworks.com/products/Matlab.html}

	\bibitem{matlablicense}
	MathWorks. (2019) Pricing and licensing. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.mathworks.com/pricing-licensing.html?prodcode=ML&intendeduse=comm}

	\bibitem{matlab_api}
	MathWorks. (2019) Calling MATLAB from Python. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.mathworks.com/help/matlab/matlab-engine-for-python.html?s_tid=CRUX_lftnav}
	
	\bibitem{juliaLang}
	Julia. (2012) Why We Created Julia. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://julialang.org/blog/2012/02/why-we-created-julia}

	\bibitem{html5_spec}
	w3C. (2011) HTML5. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://dev.w3.org/html5/spec-LC/}

	\bibitem{css}
	Mozilla web docs. (2019) CSS : Feuilles de style en cascade. [En ligne].
	Disponible:
	\url{https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/CSS}
	
	\bibitem{comp_lang}
	S. Boragan Aruoba, J. (2018) A Comparison of Programming Languages in
	Economics : An Update. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.sas.upenn.edu/~jesusfv/Update_March_23_2018.pdf}
	
	\bibitem{ISO27002}
	NoticeBored. (2019) ISO/IEC 27002:2013: Code of practice for information
	security controls. [En ligne]. Disponible: \url{http://
	www.iso27001security.com/html/27002.html}
	
	\bibitem{UMLcomponents}
	Ambler, S. (2018) Agile modeling - UML 2 Component Diagrams: An Agile
	Introduction. [En ligne]. Disponible:
	\url{http://agilemodeling.com/artifacts/componentDiagram.htm}

	\bibitem{bootSbAdmin}
	Start Bootstrap. (2018) SB Admin 2. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://startbootstrap.com/themes/sb-admin-2/}

	\bibitem{django}
	Django. (2019) Django: The web framework for perfectionnists with deadlines.
	[En ligne]. Disponible:
	\url{https://www.djangoproject.com/}

	\bibitem{flask_home}
	The Pallets Projects. (2019) Flask. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://palletsprojects.com/p/flask/}

	\bibitem{nginx_doc}
	NGINX documentation. (2019) NGINX. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://docs.nginx.com}

	\bibitem{nginx_doc}
	NGINX documentation. (2019) NGINX. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://docs.nginx.com}

	\bibitem{uwsgi_doc}
	The uWSGI project. (2019) uWSGI. [En ligne]. Disponible:
	\url{https://uwsgi-docs.readthedocs.io/en/latest/}
	
	\bibitem{salary_ing_qc}
	Emploi Quebec. (2019) Ingénieurs informaticiens/ingénieures informaticiennes
	(sauf ingénieurs/ingénieures et concepteurs/conceptrices en logiciel) (CNP
	2147). [En ligne]. Disponible:
	\url{http://imt.emploiquebec.gouv.qc.ca/mtg/inter/noncache/contenu/asp/mtg122_statprof_01.asp?
	pro=2147&PT2=21&lang=FRAN&Porte=1&cregn=QC&PT1=0&PT3=9&PT4=53}	
	
	\bibitem{citerSource}		    
	Bibliothèque -  Polytechnique Montréal. (2019) Citer selon le style IEEE.
	[En ligne]. Disponible: \url{https://guides.biblio.polymtl.ca/c.php?
	g=696556&p=4940739}

\end{thebibliography}